{
  "Sign In": "서명하세요",
  "Sign Out": "로그아웃",
  "Edit License": "라이선스 편집",
  "Edit": "편집하다",
  "Add Seat": "시트 추가",
  "Delete": "삭제하다",
  "Purchase License": "라이센스 구매",
  "Change AI Model": "AI 모델 변경",
  "DBCode Notebook": "DBCode 노트북",
  "Load": "부하",
  "Disconnect": "분리하다",
  "Refresh": "리프레쉬",
  "Add Connection": "연결 추가",
  "Explore With a Sample Database": "샘플 데이터베이스로 탐색",
  "Delete Connection": "연결 삭제",
  "Remove from Group": "그룹에서 제거",
  "Delete Group": "그룹 삭제",
  "Rename Group": "그룹 이름 바꾸기",
  "Show Only Discovered Connections": "검색된 연결만 표시",
  "Show All Connections": "모든 연결 표시",
  "Filter": "필터",
  "Clear Filter": "필터 지우기",
  "Delete Provider": "제공자 삭제",
  "Edit Provider": "제공자 편집",
  "Edit Tunnel": "터널 편집",
  "Add Tunnel": "터널 추가",
  "Delete Tunnel": "터널 삭제",
  "Edit Connection": "연결 편집",
  "Copy Connection": "연결 복사",
  "Select Connection": "연결을 선택합니다.",
  "Create Database": "데이터베이스 생성",
  "Rename Database": "데이터베이스 이름 바꾸기",
  "Drop Database": "데이터베이스 삭제(drop database)",
  "Execute with DBCode": "DBCode로 실행",
  "Apply to Database": "데이터베이스에 적용",
  "Enable": "사용",
  "Copy SQL": "SQL 복사",
  "Load Query": "쿼리 불러오기",
  "Queries Only": "쿼리만",
  "Show Structured View": "구조적 보기 표시",
  "Clear filter": "필터 지우기",
  "Expand All": "모두 확장",
  "Collapse All": "모두 축소",
  "Create Table": "테이블 만들기",
  "Import Data": "데이터 가져오기",
  "Alter Table": "테이블 변경",
  "Rename Table": "테이블 이름 바꾸기",
  "Truncate Table": "테이블 자르기",
  "Drop Table": "드롭 테이블",
  "Open Table": "테이블 열기",
  "Open with limit...": "제한으로 열기...",
  "Entity Relationship Diagram": "엔터티 관계 다이어그램",
  "DBCode Book Renderer": "DBCode 책 렌더러",
  "Connections": "연결",
  "Tunnels": "터널",
  "History": "역사",
  "Account": "계좌",
  "Help + Suggestions": "도움말 + 제안",
  "No tunnels created.\n[Add New Tunnel](command:dbcode.tunnels.add)": "터널이 생성되지 않았습니다.[새 터널 추가](command:dbcode.tunnels.add)",
  "Connection ID": "연결 ID",
  "Tunnel ID to connect through": "연결할 터널 ID",
  "Connection Type": "연결 유형",
  "Group name": "그룹 이름",
  "Connection name": "연결 이름",
  "Server address": "서버 주소",
  "Port": "항구",
  "Database name": "데이터베이스 이름",
  "Username": "사용자 이름",
  "Password": "암호",
  "Enable SSL": "SSL 사용",
  "Trust server certificate": "서버 인증서 신뢰",
  "Save password": "비밀번호 저장",
  "It will not be saved, you will be prompted for it when connecting each time.": "저장되지 않으며 매번 연결할 때 저장하라는 메시지가 표시됩니다.",
  "It will not be saved, you will be prompted for it ONCE when connecting each time VSCode starts.": "저장되지 않으며 VSCode가 시작될 때마다 연결할 때 한 번 묻는 메시지가 표시됩니다.",
  "It will be saved in settings as plain text (not recommended).": "설정에 일반 텍스트로 저장됩니다(권장하지 않음).",
  "It will be encrypted and saved in settings using an encryption string. You will be prompted to enter an encryption string which will encrypt the password.": "암호화되고 암호화 문자열을 사용하여 설정에 저장됩니다. 암호를 암호화할 암호화 문자열을 입력하라는 메시지가 표시됩니다.",
  "It will be saved in VS Code secret storage": "VS Code 비밀 스토리지에 저장됩니다.",
  "Driver used for connection": "연결에 사용되는 드라이버",
  "Color for the connection": "연결의 색상",
  "Tunnel ID": "터널 ID",
  "Tunnel Type": "터널 유형",
  "Tunnel Name": "터널 이름",
  "Tunnel Host": "터널 호스트",
  "Tunnel Port": "터널 포트",
  "Password authentication": "비밀번호 인증",
  "Key file authentication": "키 파일 인증",
  "SSH Agent authentication": "SSH 에이전트 인증",
  "Tunnel Authentication Type": "터널 인증 유형",
  "Tunnel private key path": "터널 개인 키 경로",
  "Cloud Providers": "클라우드 제공업체",
  "Cloud Provider ID": "클라우드 제공업체 ID",
  "Cloud Provider name": "클라우드 공급자 이름",
  "Cloud Provider": "클라우드 제공업체",
  "Record query history": "쿼리 기록",
  "AI": "인공 지능",
  "Inline Completion": "인라인 완성",
  "Connection Color": "연결 색상",
  "The key to encrypt the password with when saving.": "저장할 때 암호를 암호화할 키입니다.",
  "Connection timeout in seconds.": "연결 시간 제한(초)입니다.",
  "Connection options specific to the driver.": "드라이버와 관련된 연결 옵션입니다.",
  "Tunnel Password (for password or key authentication.": "터널 암호(암호 또는 키 인증용.",
  "Number of records to store per database.": "데이터베이스당 저장할 레코드 수입니다.",
  "Generate inline completions using AI (Uses Copilot if installed/enabled, otherwise DBCode's hosted llama 3).": "AI를 사용하여 인라인 완성을 생성합니다(설치/활성화된 경우 Copilot 사용, 그렇지 않으면 DBCode의 호스팅된 llama 3).",
  "Apply connection color to the active editor tab lower border.": "활성 편집기 탭의 아래쪽 테두리에 연결 색상을 적용합니다.",
  "Apply connection color to the active editor tab top border.": "활성 편집기 탭 상단 테두리에 연결 색상을 적용합니다.",
  "Apply connection color to the active editor tab background.": "활성 편집기 탭 배경에 연결 색상을 적용합니다.",
  "Apply connection color to the Status Bar background.": "상태 표시줄 배경에 연결 색상을 적용합니다.",
  "Apply connection color to the Command Center background.": "Command Center 배경에 연결 색상을 적용합니다.",
  "Add to Group": "그룹에 추가",
  "Data Formats": "데이터 형식",
  "Show dates in your computers timezone when dates contain a timezone.": "날짜에 시간대가 포함된 경우 컴퓨터 시간대로 날짜를 표시합니다.",
  "YYYY-MM-DD hh:mm:ss - Will include fractional sections and timezone if present.": "YYYY-MM-DD hh:mm:ss - 소수 섹션과 시간대(있는 경우)를 포함합니다.",
  "Your computers locale format.": "컴퓨터 로캘 형식입니다.",
  "Format to display dates and times in.": "날짜 및 시간을 표시하는 형식입니다.",
  "Cloud Providers, Connections and Tunnels": "클라우드 제공업체, 연결 및 터널",
  "Sparkle": "반짝이다",
  "Create New DBCode Notebook": "새 DBCode Notebook 만들기",
  "Create New SQL File": "새 SQL 파일 만들기",
  "New SQL File": "새 SQL 파일",
  "Execute SQL File": "SQL 파일 실행",
  "Discover Connections with DBCode": "DBCode와의 연결 발견",
  "Results": "결과",
  "Paginate results.": "결과에 페이지를 매깁니다.",
  "Execute Selection with DBCode": "DBCode로 선택 실행",
  "Do not order by the primary key.": "기본 키로 정렬하지 마십시오.",
  "Order by the primary key in ascending order.": "기본 키를 기준으로 오름차순으로 정렬합니다.",
  "Order by the primary key in descending order.": "기본 키를 기준으로 내림차순으로 정렬합니다.",
  "When opening a table, order by the primary key if present.": "테이블을 열 때 기본 키(있는 경우)를 기준으로 정렬합니다.",
  "Number of rows to load when opening a table or view.": "테이블 또는 뷰를 열 때 로드할 행 수입니다.",
  "Filters": "필터",
  "Save Output: On": "출력 저장: 켜기",
  "Save Output: Off": "출력 저장: 끄기",
  "It is not required": "필수는 아닙니다",
  "The command will be executed and the output will be the password": "명령이 실행되고 출력은 암호가 됩니다.",
  "It is not required.": "필수는 아닙니다.",
  "Enable debug logging for the tunnel.": "터널에 대한 디버그 로깅을 활성화합니다.",
  "Number of tabs to keep per connection in the results panel (set to 0 for no tabs).": "결과 패널에서 연결당 유지할 탭 수(탭이 없는 경우 0으로 설정).",
  "Number of tabs to keep per notebook output cell (set to 0 for no tabs).": "Notebook 출력 셀당 유지할 탭 수입니다(탭이 없는 경우 0으로 설정).",
  "Copy Name": "이름 복사",
  "Fit the number of results per page to the number of rows that can be displayed without scrolling.": "페이지당 결과 수를 스크롤하지 않고 표시할 수 있는 행 수에 맞춥니다.",
  "Show 10 results per page.": "페이지당 10개의 결과를 표시합니다.",
  "Show 20 results per page.": "페이지당 20개의 결과를 표시합니다.",
  "Show 50 results per page.": "페이지당 50개의 결과를 표시합니다.",
  "Show 100 results per page.": "페이지당 100개의 결과를 표시합니다.",
  "Show 200 results per page.": "페이지당 200개의 결과를 표시합니다.",
  "Show 500 results per page.": "페이지당 500개의 결과를 표시합니다.",
  "Number of rows to show per page when paginating results.": "결과를 페이지 매김할 때 페이지당 표시할 행 수입니다.",
  "Controls the font size of the results in pixels. If empty, the font size will be the same as the editor font size.": "결과의 글꼴 크기를 픽셀 단위로 제어합니다. 비어 있으면 글꼴 크기는 편집기 글꼴 크기와 동일합니다.",
  "Connection Roles": "연결 역할",
  "Permissions for the development role.": "개발 역할에 대한 권한입니다.",
  "Allow the statement to be executed.": "문을 실행할 수 있습니다.",
  "Ask if the statement should be executed.": "문을 실행해야 하는지 묻습니다.",
  "Deny the statement from being executed.": "문이 실행되지 않도록 거부합니다.",
  "Permissions for the testing role.": "테스트 역할에 대한 권한입니다.",
  "Permissions for the production role.": "프로덕션 역할에 대한 권한입니다.",
  "MCP Start Server": "MCP 스타트 서버",
  "MCP Stop Server": "MCP 중지 서버",
  "MCP Auto Start": "MCP 자동 시작",
  "Automatically start the MCP Server when the extension is loaded.": "확장이 로드되면 MCP 서버를 자동으로 시작합니다.",
  "MCP Port": "MCP 포트",
  "Port to use for the MCP Server.": "MCP 서버에 사용할 포트입니다.",
  "MCP Authorization Method": "MCP 인증 방법",
  "Show results in the panel.": "패널에 결과를 표시합니다.",
  "Show results beside the editor.": "편집기 옆에 결과를 표시합니다.",
  "Show results below the editor.": "편집기 아래에 결과를 표시합니다.",
  "Choose where to display query results.": "쿼리 결과를 표시할 위치를 선택합니다.",
  "Retrieve Connections": "연결 검색",
  "Retrieve Databases": "데이터베이스 검색",
  "Retrieve Schemas": "스키마 검색",
  "Retrieve Tables": "테이블 검색",
  "Execute Query": "쿼리 실행",
  "Executes a query in the specified database and optional schema.": "지정된 데이터베이스와 선택적 스키마에서 쿼리를 실행합니다.",
  "Quick Open": "퀵 오픈",
  "Wrap tabs in the results, rather than scroll (requires a restart to take effect).": "스크롤하는 대신 결과에서 탭을 래핑합니다(적용하려면 다시 시작해야 함).",
  "Script": "각본",
  "Workspace Connection": "워크스페이스 연결",
  "Provide the configured default workspace connection.": "구성된 기본 작업 영역 연결을 제공합니다.",
  "Select Workspace Default Connection": "Workspace Default Connection(작업 영역 기본 연결)을 선택합니다.",
  "General": "일반",
  "The ID of the default connection.": "기본 연결의 ID입니다.",
  "The database of the default connection.": "기본 연결의 데이터베이스입니다.",
  "The schema of the default connection if supported.": "지원되는 경우 기본 연결의 스키마입니다.",
  "The default connection for the workspace. Can be set with the command: DBCode: Select Workspace Default Connection.": "작업 영역에 대한 기본 연결입니다. DBCode: 작업 영역 기본 연결 선택 명령을 사용하여 설정할 수 있습니다.",
  "Refresh Connected Connections": "연결된 연결 새로 고침",
  "Inline Completion Model ID": "인라인 완성 모델 ID",
  "The model used with the Copilot extension for inline completion when installed/enabled. If Copilot is not installed DBCode's hosted llama 3 model will be used.": "설치/사용하도록 설정할 때 인라인 완료를 위해 Copilot 확장과 함께 사용되는 모델입니다. Copilot이 설치되지 않은 경우 DBCode의 호스팅된 라마 3 모델이 사용됩니다.",
  "Delete All Favorites": "모든 즐겨찾기 삭제",
  "Delete Favorite": "즐겨찾기 삭제",
  "Add to DBCode Favorites": "DBCode 즐겨찾기에 추가",
  "Favorites": "즐겨찾기",
  "Enable History to record SQL commands.\n[Enable history](command:dbcode.history.enable)": "기록을 사용하여 SQL 명령을 기록합니다.\n[이력 활성화](명령:dbcode.history.enable)",
  "Looking for something else, or found a bug?\n[Docs](https://dbcode.io/docs)\n[Open GitHub Issue](https://github.com/dbcodeio/public/issues)\n": "다른 것을 찾고 있거나 버그를 발견하셨나요?\n[문서](https://dbcode.io/docs)\n[GitHub 문제 열기](https://github.com/dbcodeio/public/issues)",
  "Generate Key for License": "라이선스에 대한 키 생성",
  "Generate License from Key": "키에서 라이선스 생성",
  "Install License": "라이선스 설치",
  "Create Schema": "스키마 생성",
  "Rename Schema": "스키마 이름 바꾸기",
  "Drop Schema": "스키마 삭제",
  "Highlight color": "하이라이트 색상",
  "Active statement background": "능동태 진술 배경",
  "Insert matched parameter background": "일치하는 매개변수 배경 삽입",
  "Wrap cell text in the results.": "결과에서 셀 텍스트를 줄 바꿈합니다.",
  "Export / Share": "수출/공유",
  "Import Connections": "연결 가져오기",
  "No connections created.\n[Add Connection](command:dbcode.connections.add)\n[Import Connections](command:dbcode.connections.import)\n[Explore With a Sample Database](command:dbcode.connections.sample)\n": "생성된 연결이 없습니다.\n[연결 추가](명령:dbcode.connections.add)\n[연결 가져오기](명령:dbcode.connections.import)\n[샘플 데이터베이스로 탐색](명령:dbcode.connections.sample)",
  " The code lense will provide inline actions for executing queries.": " 코드 lense는 쿼리를 실행하기 위한 인라인 작업을 제공합니다.",
  "Remove License": "라이선스 제거",
  "Column Mapping": "열 매핑",
  "Formatter ID": "포맷터 ID",
  "Column Name": "열 이름",
  "Table Name": "테이블 이름",
  "Parameters for the formatter": "포맷터에 대한 매개 변수",
  "Custom Column Formatters": "사용자 지정 열 포맷터",
  "Enable experimental DBCode SQL language server (active statement diagnostics and completions) MariaDB and Postgres only at the moment.": "실험적 DBCode SQL 언어 서버(활성 문 진단 및 완성), MariaDB 및 Postgres를 현재로만 활성화합니다.",
  "Explain": "설명하다",
  "Analyze": "분석",
  "Dry Run": "드라이 런",
  "Search History": "검색 내역",
  "Search Connection Queries": "연결 쿼리 검색",
  "Search Database Queries": "데이터베이스 쿼리 검색",
  "Open History as Table": "기록을 테이블로 열기",
  "Open Connection History as Table": "연결 기록을 테이블로 열기",
  "Open Database History as Table": "데이터베이스 기록을 테이블로 열기",
  "History: Enable Sync": "기록: 동기화 활성화",
  "History: Disable Sync": "기록: 동기화 비활성화",
  "History: Sync Now": "기록: 지금 동기화",
  "History: Syncing...": "기록: 동기화 중...",
  "Enable cloud sync for query history.": "쿼리 기록에 대해 클라우드 동기화를 사용하도록 설정합니다.",
  "Custom order for connection groups. Groups listed here appear first, others sort alphabetically.": "연결 그룹에 대한 사용자 지정 순서입니다. 여기에 나열된 그룹이 먼저 나타나고 다른 그룹은 알파벳순으로 정렬됩니다.",
  "History: Change Passphrase": "기록: 암호 변경",
  "History: Reset Local Encryption (this device)": "기록: 로컬 암호화 재설정(이 장치)",
  "Open": "열다",
  "Alter": "바꾸다",
  "Create": "창조하다",
  "Copy Connection String": "연결 문자열 복사",
  "Copy Query": "쿼리 복사",
  "Open the DDL/definition editor (Cmd/Ctrl+Click on tables/views).": "DDL/정의 편집기를 엽니다(테이블/뷰의 경우 Cmd/Ctrl+클릭).",
  "Open the data viewer (Cmd/Ctrl+Click on tables/views).": "데이터 뷰어를 엽니다(테이블/뷰에서 Cmd/Ctrl+클릭).",
  "Choose the default action when using Go to Definition (Cmd/Ctrl+Click) on tables and views.": "테이블 및 뷰에서 정의로 이동(Cmd/Ctrl+클릭)을 사용할 때 기본 작업을 선택합니다.",
  "Backup Database": "백업 데이터베이스",
  "Restore Database": "데이터베이스 복원",
  "Execute DML": "DML 실행",
  "Executes a DML statement (INSERT, UPDATE, DELETE) in the specified database and optional schema.": "지정된 데이터베이스 및 선택적 스키마에서 DML 문(INSERT, UPDATE, DELETE)을 실행합니다.",
  "Execute DDL": "DDL 실행",
  "Executes a DDL statement (CREATE, DROP, ALTER, TRUNCATE, etc.) in the specified database and optional schema.": "지정된 데이터베이스 및 선택적 스키마에서 DDL 문(CREATE, DROP, ALTER, TRUNCATE 등)을 실행합니다.",
  "MCP Revoke All OAuth Tokens": "MCP 모든 OAuth 토큰 취소",
  "The authorization method for the MCP Server. OAuth provides secure authentication with user approval dialogs. [more information](https://dbcode.io/docs/ai/mcp)": "MCP 서버에 대한 권한 부여 방법입니다. OAuth는 사용자 승인 대화 상자를 통해 보안 인증을 제공합니다. [추가 정보](https://dbcode.io/docs/ai/mcp)",
  "OAuth 2.1 with PKCE - secure authentication with user approval dialogs.": "PKCE가 포함된 OAuth 2.1 - 사용자 승인 대화 상자를 통한 보안 인증.",
  "No authorization required - use only in trusted environments.": "승인이 필요하지 않으며 신뢰할 수 있는 환경에서만 사용할 수 있습니다.",
  "Search...": "검색...",
  "Open Scratch Files Folder": "스크래치 파일 폴더 열기",
  "Delete Old Scratch Files": "오래된 스크래치 파일 삭제",
  "Scratch Files": "스크래치 파일",
  "Enable scratch files to save SQL snippets to disk instead of using untitled files.": "스크래치 파일을 활성화하여 제목 없는 파일을 사용하는 대신 SQL 코드 조각을 디스크에 저장합니다.",
  "Directory path to store scratch files. Supports ~ for home directory.": "스크래치 파일을 저장할 디렉터리 경로입니다. 홈 디렉토리에 대해 ~를 지원합니다.",
  "Create a new scratch file each hour": "매시간 새 스크래치 파일 만들기",
  "Create a new scratch file each day": "매일 새 스크래치 파일 만들기",
  "Create a new scratch file each week": "매주 새 스크래치 파일 만들기",
  "Create a new scratch file each month": "매월 새 스크래치 파일 만들기",
  "How often to create a new scratch file per connection.": "연결당 새 스크래치 파일을 만드는 빈도입니다.",
  "Never automatically delete scratch files": "스크래치 파일을 자동으로 삭제하지 않음",
  "Delete scratch files older than 1 month": "1개월이 지난 스크래치 파일 삭제",
  "Delete scratch files older than 6 months": "6개월이 지난 스크래치 파일 삭제",
  "Delete scratch files older than 1 year": "1년 이상 된 스크래치 파일 삭제",
  "Automatically delete old scratch files based on their last modified date.": "마지막 수정 날짜를 기준으로 오래된 스크래치 파일을 자동으로 삭제합니다.",
  "Saved table filters.": "저장된 테이블 필터.",
  "Whether to use inline SQL or a file path for post-connection SQL.": "인라인 SQL을 사용할지 아니면 연결 후 SQL에 파일 경로를 사용할지 여부입니다.",
  "SQL to execute after connecting (inline mode).": "연결 후 실행할 SQL(인라인 모드).",
  "Path to SQL file to execute after connecting (file mode). Supports variables.": "연결 후 실행할 SQL 파일의 경로(파일 모드)입니다. 변수를 지원합니다.",
  "Rename Filter": "필터 이름 바꾸기",
  "Delete Filter": "필터 삭제",
  "Use a single persistent scratch file (no timestamp rotation)": "단일 영구 스크래치 파일 사용(타임스탬프 순환 없음)",
  "Separator used between components in tab titles.": "탭 제목의 구성 요소 사이에 사용되는 구분 기호입니다.",
  "Format for table tab titles. Available variables: `${connection}`, `${database}`, `${schema}`, `${table}`, `${type}`, `${separator}`. Duplicate separators are automatically removed.": "테이블 탭 제목의 형식입니다. 사용 가능한 변수: '${connection}', '${database}', '${schema}', '${table}', '${type}', '${separator}'. 중복된 구분 기호는 자동으로 제거됩니다.",
  "Formatting": "서식",
  "Path to a custom SQL formatter configuration file (`.sql-formatter.json`). Can be absolute or relative to workspace root. If not specified, DBCode will look for `.sql-formatter.json` in workspace folders automatically. [Learn about formatting options](https://dbcode.io/docs/query/sql-formatting).": "사용자 지정 SQL 포맷터 구성 파일('.sql-formatter.json')의 경로입니다. 절대적이거나 작업공간 루트에 상대적일 수 있습니다. 지정하지 않으면 DBCode는 작업 영역 폴더에서 '.sql-formatter.json'을 자동으로 찾습니다. [서식 옵션에 대해 알아보기](https://dbcode.io/docs/query/sql-formatting).",
  "Keep keywords as-is.": "키워드를 있는 그대로 유지합니다.",
  "Convert keywords to UPPERCASE.": "키워드를 대문자로 변환합니다.",
  "Convert keywords to lowercase.": "키워드를 소문자로 변환합니다.",
  "Formatting of SQL keywords (SELECT, FROM, WHERE, etc.).": "SQL 키워드(SELECT, FROM, WHERE 등)의 형식 지정.",
  "Keep data types as-is.": "데이터 형식을 있는 그대로 유지합니다.",
  "Convert data types to UPPERCASE.": "데이터 유형을 대문자로 변환합니다.",
  "Convert data types to lowercase.": "데이터 유형을 소문자로 변환합니다.",
  "Formatting of data types (VARCHAR, INTEGER, etc.).": "데이터 형식(VARCHAR, INTEGER 등) 형식.",
  "Keep function names as-is.": "함수 이름을 있는 그대로 유지합니다.",
  "Convert function names to UPPERCASE.": "함수 이름을 대문자로 변환합니다.",
  "Convert function names to lowercase.": "함수 이름을 소문자로 변환합니다.",
  "Formatting of function names (COUNT, SUM, NOW, etc.).": "함수 이름의 형식(COUNT, SUM, NOW 등).",
  "Keep identifiers as-is.": "식별자를 있는 그대로 유지합니다.",
  "Convert identifiers to UPPERCASE.": "식별자를 대문자로 변환합니다.",
  "Convert identifiers to lowercase.": "식별자를 소문자로 변환합니다.",
  "Formatting of identifiers (table names, column names, etc.).": "식별자 형식(테이블 이름, 열 이름 등).",
  "Standard block indentation.": "표준 블록 들여쓰기.",
  "Align keywords to the left.": "키워드를 왼쪽으로 정렬합니다.",
  "Align keywords to the right.": "키워드를 오른쪽으로 정렬합니다.",
  "SQL indentation style.": "SQL 들여쓰기 스타일.",
  "Place newline before AND/OR operators.": "AND/OR 연산자 앞에 줄 바꿈을 배치합니다.",
  "Place newline after AND/OR operators.": "AND/OR 연산자 뒤에 줄 바꿈을 배치합니다.",
  "Newline placement for AND/OR operators.": "AND/OR 연산자에 대한 줄 바꿈 배치.",
  "Align AS keywords in column lists for improved readability.": "가독성을 높이기 위해 열 목록에서 AS 키워드를 정렬합니다.",
  "Maximum characters in parenthesized expressions before breaking to multiple lines.": "여러 줄로 나누기 전에 괄호로 묶인 표현식의 최대 문자입니다.",
  "Number of blank lines between separate queries.": "개별 쿼리 사이의 빈 줄 수입니다.",
  "Remove spaces around operators (e.g., `age>=18` instead of `age >= 18`).": "연산자 주위의 공백을 제거합니다(예: 'age >= 18' 대신 'age>=18').",
  "Place semicolons on separate lines.": "세미콜론을 별도의 줄에 배치합니다.",
  "Transactions": "트랜잭션을",
  "Warn when a transaction has been open for this many minutes. Set to 0 to disable warnings.": "이 분 동안 거래가 열려 있을 때 경고합니다. 경고를 사용하지 않도록 설정하려면 0으로 설정합니다.",
  "Automatically rollback the transaction when a query fails. Use with caution.": "쿼리가 실패할 때 트랜잭션을 자동으로 롤백합니다. 주의해서 사용하십시오.",
  "Change Role": "역할 변경",
  "Export Data": "데이터 내보내기"
}